【x86 市佔率連續六季增長!!】 AMD 食住個勢!!桌面 CPU 市佔升至 13.3%

AMD 在 2017 年推出 Zen 架構的 Ryzen 處理器後，打破了以往 Intel 幾乎壟斷市場的局面，並已逐步威脅 Intel 在 PC 處理器霸主的位置。市調機構 Mercury Research 最新公佈了的統計顯示，2019 年第一季在 x86 CPU 平台 AMD 的市場佔有率提升至 13.3%，相比去年同期的 8.6% 有明顯的增加，看來 AMD 重回 x86 領域的進展相當不錯。

根據 Mercury Research 的資料，在 2019 年第一季 AMD 台式機 CPU 市場佔有率為 17.1%，相比 2018 年第 4 季的 15.8% 增長了 1.3%，筆記本 CPU 市場份額為13.1%，增長了 1.0%。回看去年同期，AMD 在台式 CPU 市佔率僅僅只有12.2%，筆記本 CPU 只有 8.0% ，毫無疑問，在僅一年的時間 AMD 在特定的 CPU 領域已獲得更大的收益。

AMD 2019'Q1

單單看台式機 CPU 部份，即使 AMD 在 2019 年中期才有會新系列的處理器推出，在沒有發佈任何新處理器的情況下，上一季度市場佔有率仍有增加，可見 Ryzen 處理器已獲得不少主流用戶的注目，同時 AMD Ryzen 第一代及第二代處理器亦開始有不同程度的減價及零售商特定的折扣，的確吸引到消費用戶去購買。

事實上，在部份的歐洲市場如德國、盧森堡等，AMD Ryzen 的銷量已連續多季度壓制 Intel，成為用戶 DIY 的首選。

AMD 2019'Q1

在即將舉行的 Computex 2019 上 ，AMD 很大機會將發佈更多的新處理器產品 ，對手 Intel 又未有 10nm 新的台式機 CPU 推出， AMD 肯定會「食住個勢」，看來 Intel 要加緊努力先得。

AMD YES
雖然用緊N卡

Zen 2

迫到intel出6,8核
唔係大家可能真係一世只用4核機

12C24T

不過A卡就真係要生性啲

嘩！原來得13.3%

贏左CPU 輸左GPU

求下你快啲出3700x比我打飛機機

一間廠要做哂2樣野, 市佔又唔高
唔係咁易架葉師父